\section{Retour sur les risques}
\label{sec:risques}

Le rapport de planification~\cite{planif}, en plus de la répartition des tâches, comportait une section sur les risques potentiels concernant le développement de Glasir. La présente section commence par rappeler ces risques dans la {\sc sous-section}~\ref{ssec:risquesBase}, avant de revenir sur ceux rencontrés lors de l'implémentation dans la {\sc sous-section}~\ref{ssec:risquesRetro}.

\subsection{Rappel des risques pressentis}
\label{ssec:risquesBase}

Afin de délivrer ce projet dans les délais prévus, une évaluation des risques a été effectuée lors de la rédaction du rapport de planification~\cite{planif}. Pour chacun de ces risques, les notions de probabilité (Pr) et de criticité (Cr) ont été estimées. Les valeurs possibles sont les suivantes : L pour \og Low \fg{} (faible), M pour \og Medium \fg{} (moyenne), H pour \og High \fg{} (élevée). Dans le but de réagir au mieux en cas d'apparition de ces aléas, des solutions ont été proposées. Le résultat de cette réflexion est présenté dans la \textsc{table}~\ref{fig:risques}. 

    \begin{table}[H]
        \centering
        \begin{tabular}{|c|p{4cm}|l|l|l|p{4cm}|}
        	\hline
            \textbf{Id} & \textbf{Risque} & \textbf{Tâches concernées} & \textbf{Pr.} & \textbf{Cr.} & \textbf{Solution}\\
            \hline
            1 & Mauvaise estimation des durées nécessaires aux tâches unitaires & 
                Toutes & H & H &
                Prioriser les tâches restantes\\ 
            \hline
            2 & Apparition d'un bug difficile à corriger & 
                Toutes & H & H &
                Faire des tests unitaires\\
            \hline
            3 & Difficulté à créer une grammaire & 
                1.4 & L & M &
                Simplifier les expressions à évaluer\\ 
            \hline
            4 & Manque de connaissances techniques & 
                Toutes & H & H &
                Approfondir nos connaissances\\ 
            \hline
            5 & Rédaction trop tardive de la documentation & 
                Toutes & M & L &
                Commenter le code au fur et à mesure\\
            \hline
            6 & Mauvaise compréhension du code d'ADTool & 
                Toutes celles sur ADTool & M & M &
                Contacter le développeur d'ADTool\\ 
            \hline
            7 & Mauvaise communication entre ADTool et Glasir & 
                1.4, 2.1, 3.1 & M & H &
                Utiliser le fichier XML lisible par ADTool\\ 
            \hline
            8 & Perte de temps sur une tâche secondaire & 
                Toutes & M & L &
                Compter ses heures, faire le point lors des réunions\\ 
            \hline
            9 & Algorithme ralentissant le logiciel & 
                3.1, 2.2 & L & L &
                Optimiser l’algorithme\\ 
            \hline
            10 & Échec de l'intégration d'ADTool dans Glasir & 
                1.2 & L & H &
                Lancer ADTool séparément\\ 
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Tableau des risques du rapport de planification~\cite{planif}.}
        \label{fig:risques}
    \end{table}
    
Maintenant que les risques potentiels ont été rappelés, il est intéressant de revenir sur les risques réellement rencontrés.

\subsection{Rétrospective}
\label{ssec:risquesRetro}

En ayant connaissance de la {\sc section}~\ref{sec:ecarts}, il apparaît que la majorité des risques repérés lors du 1\ier{} semestre ne se sont finalement pas présentés. Cependant, cela vaut la peine de revenir sur certains d'entre eux :

Ainsi, le risque n\degre 1 s'est bel et bien réalisé, mais avec un effet plutôt positif finalement puisque les durées avaient été sur-estimées, comme cela a été expliqué dans la {\sc section}~\ref{sec:ecarts}, et non sous-estimées. Cela a permis de gagner du temps et d'améliorer certains aspects de Glasir et d'ADTool, comme le Filtre ou le Undo par exemple.

Le risque n\degre 10 s'est également produit, en conséquence du risque n\degre 4. Nous avons en effet manqué des connaissances techniques pour réaliser l'inter-connectivité totale entre deux langages (C\# et Java), et nous n'avons pas eu le temps de progresser suffisamment pour résoudre le problème. Nous avons donc réalisé un compromis entre ce qui avait été prévu et les difficultés rencontrées : Glasir utilise bien ADTool, mais comme afficheur d'ADTrees uniquement et en tant que processus séparé. Ce compromis a été rendu possible par la création du \og view mode \fg{} d'ADTool, explicité dans la {\sc section}~\ref{sec:ecarts}.

Enfin, le risque n\degre 7 n'a pas vraiment pu se réaliser car il a été décidé dès le début de l'implémentation de travailler sur les ADTrees sous format XML, comme le préconisait la solution envisagée. Cela est dû au fait que le format des fichiers par défaut d'ADTool (.adt) est de type binaire, et donc très difficile à exploiter.

Toutes les parties du rapport de planification~\cite{planif} ayant été revues, il est a présent nécessaire de prendre du recul par rapport à la gestion de projet qui a été réalisé. C'est pourquoi la {\sc section}~\ref{sec:plusMieux} propose quelques pistes d'améliorations pour éviter les écarts de planification mis en évidence précédemment.